<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marco De Paoli (Articoli di Marco De Paoli)</title><link>https://marcodepaoli.info/</link><description></description><atom:link href="https://marcodepaoli.info/authors/marco-de-paoli.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>it</language><copyright>Contents © 2017 &lt;a href="mailto:depaolim@gmail.com"&gt;Marco De Paoli&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2017 08:18:36 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>42</title><link>https://marcodepaoli.info/posts/42/</link><dc:creator>Marco De Paoli</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;ol class="arabic simple" start="199"&gt;
&lt;li&gt;Non si può sostenere che le scienze empiriche spieghino completamente la vita, l’intima essenza di tutte le creature e l’insieme della realtà. Questo vorrebbe dire superare indebitamente i loro limitati confini metodologici. Se si riflette con questo quadro ristretto, spariscono la sensibilità estetica, la poesia, e persino la capacità della ragione di cogliere il senso e la finalità delle cose. Desidero ricordare che «i testi religiosi classici possono offrire un significato destinato a tutte le epoche, posseggono una forza motivante che apre sempre nuovi orizzonti […]. È ragionevole e intelligente relegarli nell’oscurità solo perché sono nati nel contesto di una credenza religiosa?». In realtà, è semplicistico pensare che i principi etici possano presentarsi in modo puramente astratto, slegati da ogni contesto, e il fatto che appaiano con un linguaggio religioso non toglie loro alcun valore nel dibattito pubblico. I principi etici che la ragione è capace di percepire possono riapparire sempre sotto diverse vesti e venire espressi con linguaggi differenti, anche religiosi.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Papa Francesco, Enciclica "Laudato sii"&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://marcodepaoli.info/posts/42/</guid><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 08:17:48 GMT</pubDate></item><item><title>Metapost</title><link>https://marcodepaoli.info/posts/metapost/</link><dc:creator>Marco De Paoli</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Un post che parla... di post!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebbene sì, mi sono fatto il sito: è quello che vedete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adesso si tratterebbe di personalizzarne il tema e, possibilmente, riempirlo di contenuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli ingredienti che ho usato sono:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;github pages (repo depaolim.github.io)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cloudflare: per agganciare le github pages al dominio personale (marcodepaoli.info)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nikola come compilatore statico&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Thats's all folks!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://marcodepaoli.info/posts/metapost/</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 03:30:54 GMT</pubDate></item></channel></rss>